<resources>
    <string name="app_name">Submision dicoding</string>

    <string name="kartini">
        Raden Adjeng Kartini (lahir di Jepara, Jawa Tengah, 21 April 1879 – meninggal di Rembang, Jawa Tengah, 17 September 1904
        pada umur 25 tahun) atau sebenarnya lebih tepat disebut Raden Ayu Kartini[1] adalah seorang tokoh Jawa
        dan Pahlawan Nasional Indonesia. Kartini dikenal sebagai pelopor kebangkitan perempuan pribumi.
    </string>
    <string name="bung_tomo">
        Bung Tomo adalah salah satu pahlawan nasional yang berjuang di Surabaya. beliau mengobarkan semangat arek-arek surabaya
        dan bertempur pada tanggal 10 November yang sekarang dikenal sebagai hari pahlawan. beliau wafat di Saudi Arabia saat sedang haji.
    </string>
    <string name="sudirman">
        Jendral sudirman adalah Salah satu pahlawan Yang berasal Dari Surabaya ia terkenal dengan siasat dalam berperang Dan keberaniannya
    </string>
    <string name="hassanudin">
        Sultan Hasanuddin adalah Raja Gowa yang ke-16 dan termasuk pahlawan nasional Indonesia yang terlahir dengan nama I Mallombasi Muhammad Bakir Daeng Mattawang Karaeng Bonto Mangepe.
Lahir pada tanggal 12 Januari 1631 di Makassar dan meninggal pada tanggal 12 Juni 1670 di Makassar juga.

Ia berhasil melawan VOC Belanda dan mendapatkan kan julukan ayam jantan dari timur karena kepiawaiannya dalam memerangi VOC Belanda.
    </string>
    <string name="soekarno">
        Ir. seokarno (lahir di surabaya, jawa timur, 6 juni 1901) dan meninggal di jakarta, 21 juni 1970 pada umur 69 tahun. beliau adalah presiden pertama indonesia yang mnnjabat periode
        tahun 1945-1966. ia adalah proklamator kemerdekaan indonesia yang terjadi tanggal 17 augustus 1945. dan beliau adalah orang pertama kali yang mencetuskan konsep mengenai pancasila sebagai dasar negara dan ia sendiri yang menamainya.
    </string>
    <string name="yamin">
        ia pernah diangkat sebagai ketua jong sumatra bond, pendiri partai gerakan rakyat indonesia, anggota bpupki dan panitia sembilan,  pernah menjadi anggota dpr, menteri pengajar pendidikan kebudayaan, dan salah satu dari 3 pengusul isi dasar negara 
    </string>
    <string name="sartika">
        Dewi sartika lahir dari keluarga sunda yg ternama yaitu R. Rangga Somanegara dan R.A rajapermas di cicalengka pada 4 desember 1884. 
dan pada 16 januari 1904 ia mendirikan sekolah bernama sekolah isteri di pendopo kabupaten bandung.
sekolah itu berganti nama menjadi sekolah raden dewi pada september 1929
dan ia meninggal pada tanggal 11 september 1947 di cineam ketika dalam masa perang kemerdekan
    </string>
    <string name="dewantara">
        Raden Mas Soewardi Soerjaningrat. Sejak 1922 menjadi Ki Hadjar Dewantara. Ia lahir diPakualaman, 2 Mei 1889 – meninggal di Yogyakarta, 26 April 1959 pada umur 69 tahun. Ia adalah aktivis pergerakan kemerdekaan Indonesia, kolumnis, politisi, dan pelopor pendidikanbagi kaum pribumi Indonesia dari zaman penjajahan Belanda. Ia adalah pendiri Perguruan Taman Siswa, suatu lembaga pendidikan yang memberikan kesempatan bagi para pribumi jelata untuk bisa memperoleh hak pendidikan seperti halnya para priyayi maupun orang-orang Belanda.
Tanggal kelahirannya sekarang diperingati di Indonesia sebagai Hari Pendidikan Nasional. Bagian dari semboyan ciptaannya, tut wuri handayani, menjadi slogan Kementerian Pendidikan Nasional Indonesia.
Ia dikukuhkan sebagai pahlawan nasional yang ke-2 oleh Presiden RI, Sukarno, pada 28 November 1959 (Surat Keputusan Presiden Republik Indonesia No. 305 Tahun 1959, tanggal 28 November 1959).
    </string>
    <string name="diponegoro">
        Bendara Pangeran Harya Dipanegara (lebih dikenal dengan nama Diponegoro, lahir di Ngayogyakarta Hadiningrat, 11 November 1785 – meninggal di Makassar, Hindia Belanda, 8 Januari 1855 pada umur 69 tahun) adalah salah seorang pahlawan nasional Republik Indonesia. Pangeran Diponegoro terkenal karena memimpin Perang Diponegoro/Perang Jawa (1825-1830) melawan pemerintah Hindia Belanda. Perang tersebut tercatat sebagai perang dengan korban paling besar dalam sejarah Indonesia.
    </string>
    <string name="hatta">
        Dr.(HC) Drs. H. Mohammad Hatta (lahir dengan nama Mohammad Athar, populer sebagai Bung Hatta; lahir di Fort de Kock (sekarang Bukittinggi, Sumatera Barat), Hindia Belanda, 12 Agustus 1902 – meninggal di Jakarta, 14 Maret 1980 pada umur 77 tahun) adalah pejuang, negarawan, ekonom, dan juga Wakil Presiden Indonesia yang pertama. Ia bersama Soekarno memainkan peranan penting untuk memerdekakan bangsa Indonesia dari penjajahan Belanda sekaligus memproklamirkannya pada 17 Agustus 1945. Ia juga pernah menjabat sebagai Perdana Menteri dalam Kabinet Hatta I, Hatta II, dan RIS. Ia mundur dari jabatan wakil presiden pada tahun 1956, karena berselisih dengan Presiden Soekarno. Hatta juga dikenal sebagai Bapak Koperasi Indonesia.
    </string>
</resources>
